'\" t
.\"     Title: qt5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2016-06-04
.\"    Manual: Kommandoradsdokumentation f\(:or Qt
.\"    Source: KDE Ramverk Qt 5.4
.\"  Language: 
.\"
.TH "qt5options" "7" "2016\-06\-04" "KDE Ramverk Qt 5.4" "Kommandoradsdokumentation f\(:or"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
qt5options \- Gemensamma kommandoradsv\(:aljare f\(:or alla program som \(:ar baserade p\(oa QT\-verktygsl\(oadan

.SH ""
.HP \w'\fB\fIQt\-program\fR\fR\ 'u
\fB\fIQt\-program\fR\fR  [\fB\-style=\fR\ \fIstil\fR\ /\ \fB\-style\fR\ \fIstil\fR]  [\fB\-stylesheet=\fR\ \fIstilmall\fR\ /\ \fB\-stylesheet\fR\ \fIstilmall\fR]  [\fB\-widgetcount\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-qmljsdebugger=\fR\ \fIport\fR]  [\fB\-platform\fR\ \fIplattformsnamn[:alternativ]\fR]  [\fB\-platformpluginpath\fR\ \fIs\(:okv\(:ag\fR]  [\fB\-platformtheme\fR\ \fIplattformstema\fR]  [\fB\-plugin\fR\ \fIinsticksmodul\fR]  [\fB\-qwindowgeometry\fR\ \fIgeometri\fR]  [\fB\-qwindowicon\fR\ \fIikon\fR]  [\fB\-qwindowtitle\fR\ \fInamn\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-session\fR\ \fIsession\fR]  [\fB\-display\fR\ \fIv\(:arddatornamn:sk\(:armnummer\fR]  [\fB\-geometry\fR\ \fIgeometri\fR]  [\fB\-dialogs=\fR\ \fI[xp|none]\fR]  [\fB\-fontengine=\fR\ \fIfreetype\fR]  [\fB\-h,\ \-\-help\ och\ \-?\ p\(oa\ Windows\fR]  [\fB\-v\ \-\-version\fR] 



.SH "V\(:aljare"


.PP
F\(:oljande v\(:aljare g\(:aller alla program som anv\(:ander
Qt(TM):




.PP
\fB\-style=\fR \fIstil\fR / \fB\-style\fR \fIstil\fR
.RS 4


St\(:all in stilen f\(:or programmets grafiska anv\(:andargr\(:anssnitt\&. M\(:ojliga v\(:arden beror p\(oa systeminst\(:allningen\&. Om Qt kompileras med ytterligare stilar eller har ytterligare stilar som insticksmoduler \(:ar de tillg\(:angliga f\(:or kommandoradsv\(:aljaren \-style\&.

.RE
.PP
\fB\-stylesheet=\fR \fIstilmall\fR / \fB\-stylesheet\fR \fIstilmall\fR
.RS 4


St\(:all in programmets stilmall\&. V\(:ardet m\(oaste vara en s\(:okv\(:ag till en fil som inneh\(oaller stilmallen\&.
.RE
.PP
\fB\-widgetcount\fR
.RS 4


Skriv ut fels\(:okningsmeddelanden i slutet om antal of\(:orst\(:orda grafiska komponenter som \(:ar kvar och maximalt antal grafiska komponenter som existerade samtidigt\&.
.RE
.PP
\fB\-reverse\fR
.RS 4


St\(:all in programmets layoutriktning till
Qt::RightToLeft\&. Alternativet \(:ar avsett att hj\(:alpa till vid fels\(:okning och ska inte anv\(:andas i produktion\&. Standardv\(:ardet detekteras automatiskt fr\(oan anv\(:andarens landsinst\(:allningar (se ocks\(oa
QLocale::textDirection())\&.
.RE
.PP
\fB\-qmljsdebugger=\fR \fIport\fR
.RS 4


Aktive QML/JS\-avlusare med en angiven port\&. V\(:ardet m\(oaste ha formatet port:1234[,block], d\(:ar block \(:ar valfritt och g\(:or att programmet v\(:antar till avlusaren ansluter till den\&.
.RE
.PP
\fB\-platform\fR \fIplattformsnamn[:alternativ]\fR
.RS 4


Ange insticksmodulen Qt Platform Abstraction (QPA)\&.
.RE
.PP
\fB\-platformpluginpath\fR \fIs\(:okv\(:ag\fR
.RS 4


Ange s\(:okv\(:agen till plattformens insticksmoduler\&.
.RE
.PP
\fB\-platformtheme\fR \fIplattformstema\fR
.RS 4


Ange plattformens tema\&.
.RE
.PP
\fB\-plugin\fR \fIinsticksmodul\fR
.RS 4


Ange ytterligare insticksmoduler att ladda\&. Argumentet kan anv\(:andas flera g\(oanger\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowgeometry\fR \fIgeometri\fR
.RS 4


Ange f\(:onstergeometri f\(:or huvudf\(:onstret med X11\-syntax\&. Exempelvis: \-qwindowgeometry 100x100+50+50
.RE
.PP
\fB\-qwindowicon\fR \fIikon\fR
.RS 4


St\(:all in f\(:orvald f\(:onsterikon\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowtitle\fR \fInamn\fR
.RS 4


St\(:all in det f\(:orsta f\(:onstrets namn\&.
.RE
.PP
\fB\-session\fR \fIsession\fR
.RS 4


\(oAterst\(:all programmet fr\(oan en tidigare session\&.
.RE
.PP
\fB\-display\fR \fIv\(:arddatornamn:sk\(:armnummer\fR
.RS 4


Byt sk\(:arm p\(oa X11\&. \(:Overskrider milj\(:ovariabeln DISPLAY\&.
.RE
.PP
\fB\-geometry\fR \fIgeometri\fR
.RS 4


Ange f\(:onstergeometri f\(:or huvudf\(:onstret p\(oa X11\&. Exempelvis: \-geometry 100x100+50+50\&.
.RE
.PP
\fB\-dialogs=\fR \fI[xp|none]\fR
.RS 4


Bara tillg\(:anglig f\(:or \-platform windows\&. V\(:ardet xp anv\(:ander XP\-liknande inbyggda dialogrutor och none inaktiverar dem\&.
.RE
.PP
\fB\-fontengine=\fR \fIfreetype\fR
.RS 4


Anv\(:and teckensnittsverktyget FreeType\&.
.RE

.PP
\fB\-h, \-\-help och \-? p\(oa Windows\fR
.RS 4


Skriv ut alla alternativ och programmets beskrivning\&.
.RE
.PP
\fB\-v \-\-version\fR
.RS 4


Visa programmets versionsstr\(:ang\&.
.RE





.SH "Se ocks\(oa"

.PP
\fIkf5options\fR(7)



.SH "Upphovsm\(:an"

.PP
Manualsidan ursprungligen skriven av
Lauri Watts
<lauri@kde\&.org>
.PP
Uppdaterade till Ramverk 5 av
Burkhard L\(:uck
<lueck@hube\-lueck\&.de>
.PP
Informationen f\(:or den h\(:ar manualsidan \(:ar fr\(oan
\m[blue]\fBdokumentationen f\(:or QApplication\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2,
\m[blue]\fBdokumentationen f\(:or QGuiApplication\fR\m[]\&\s-2\u[2]\d\s+2
och
\m[blue]\fBdokumentationen f\(:or QCommandLineParser\fR\m[]\&\s-2\u[3]\d\s+2\&.


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
.PP
\fBBurkhard L\(:uck\fR <\&lueck@hube\-lueck\&.de\&>
.RS 4
.
.RE
.SH ""
.IP " 1." 4
dokumentationen f\(:or QApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qapplication.html#QApplication
.RE
.IP " 2." 4
dokumentationen f\(:or QGuiApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qguiapplication.html#QGuiApplication
.RE
.IP " 3." 4
dokumentationen f\(:or QCommandLineParser
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qcommandlineparser.html
.RE
